<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>现在才是语言学习的开始</title>
    <link href="/2026/07/15/%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%89%8D%E6%98%AF%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/"/>
    <url>/2026/07/15/%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E6%89%8D%E6%98%AF%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%BC%80%E5%A7%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在语言环境复杂恶劣的时代，我想维持自己语言的准确性，想摒弃前些年吸收的糟粕。</p><h1 id="动机"><a href="#动机" class="headerlink" title="动机"></a>动机</h1><p>这篇的动机是跟同事聊天聊到语言这个事了。大致说了两个问题，一个是语言的误用泛滥，包括通胀，另一个是一些不良的，有点问题的表达习惯。</p><p>通胀其实很早之前就已经有察觉到了。早在腾讯的微笑表情在我们这一代变为白眼的意思（表情也有通胀）的时候，嗯需要变成嗯嗯的时候，“什么东西在膨胀“这种概念就已经浮现了。后来看到了各种膨胀，新词、新的表达方式层出不穷。</p><p>而不良的表达习惯是近几年跟大河马相处才意识到的。最近的一次记忆是图书馆地下车库，想想已经过去很久了。</p><h1 id="核心都是情绪"><a href="#核心都是情绪" class="headerlink" title="核心都是情绪"></a>核心都是情绪</h1><p>语言的误用泛滥和不良表达习惯这两点，跟情绪的关系是不一样的，前者是情绪推动的结果，而后者操纵情绪。</p><h2 id="误用泛滥"><a href="#误用泛滥" class="headerlink" title="误用泛滥"></a>误用泛滥</h2><p>互联网是语言的泛滥脱不开干系的土壤。简单看一下互联网流量时代的状况就不难发现，除开部分固有吸引力的内容，越能挑起争议的、越能引发情绪波动的内容，往往流量越大。我目前认为情绪是当下互联网背后最为突出的东西。当互联网把所有东西带到差不多同一个水平线，攀比心就开始作祟。在原始胜负欲的驱动下，各种东西都开始通货膨胀，语言就是一个。</p><p>语言是情绪的直接载体。想象这样一个传播路径：我有100的情绪，我想表达出比别人更激烈的情绪，就用了100的词。第二个人学到了这个词，但是语言跟情绪的对应关系是不可量化的，他只有70的情绪就用了出来。经过几次这样的传播，语言的通货膨胀就发生了。不过我感觉这种通货膨胀有一个上限，哈哈哈的数量不可能太多，一般情况下最多也就一行，突破不了“麻烦”的桎梏。</p><p>关于互联网情绪，我还有一点想说的。网上情绪膨胀可能会导致有一种结果，冲浪一通，体验了各种激烈的情绪，然后回到现实后，情绪迅速回落，这巨大的落差会给人带来什么东西呢，有可能是抑郁，有可能是驱动更多的冲浪，或者驱动去做一些改变。还是看自己，人的创造力是无限的——在能触及的范围内。</p><h2 id="不良表达习惯"><a href="#不良表达习惯" class="headerlink" title="不良表达习惯"></a>不良表达习惯</h2><p>比如想知道一个护理研究生要研究什么，因为自己感觉没什么好研究的，就说“护理研究生，感觉没什么好研究的”。是不是很像嘲讽了。其实自己并不是想嘲讽，但是这种表达是一种习惯，顺口就会说出来，对方会觉得不舒服，自己也会后悔。</p><p>其实这一点牵扯很多，和人的距离，经验中各种情景的应对方式。当下的情景加上经验就会直接引导出脱口的话。我跟大河马因此发生过几次冲突。我自己的分析加上大河马和我说的，大致原因如下：我日常倾向于确认正确的说法，保持交流的准确性，可是我选用的语言是比较有攻击性的反问句。而河马酱是很注重平等的，我经常性的纠正和确认就产生了冒犯，于是发生了冲突。</p><p>习惯是很难改变的，需要个人的持续意志，场景的反复再现，才能慢慢地累积起来，最终改掉。反复再现又是一颗颗冲突的种子，随时可能会萌发。明显不好的习惯是肯定要持续地改的，就像我，可是更重要的是发觉到不好或者是对方提出不好之后，要把自己真正的想法表达出来，需要安抚就安抚，但是一定不能让表达变得歪曲。我觉得这才是交流最重要的地方所在。容错很大，但也是有窗口的，不能放过窗口啊。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>daily</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>daily</tag>
      
      <tag>language</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>入职一周年</title>
    <link href="/2026/07/07/daily/%E5%85%A5%E8%81%8C%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2026/07/07/daily/%E5%85%A5%E8%81%8C%E4%B8%80%E5%91%A8%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>打卡机上额外显示了一行橙底白字，我以为迟到了，然后突然想起来什么，原来是入职一周年。</p><p>这个事前两天是同期给我说过的，他比我早几天，我还说拍照纪念一下，就这么平常地过去了，反应也和他一样。</p><p>回忆起工作之前，突然有了很多想说的话。再多酝酿一下吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>daily</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>daily</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>摩托车回忆录-第一章-高速</title>
    <link href="/2026/07/06/motorcycle/%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E9%AB%98%E9%80%9F/"/>
    <url>/2026/07/06/motorcycle/%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0-%E9%AB%98%E9%80%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>雨天，夜路，高速，大车，buff叠满了</p><h1 id="再临秦皇岛"><a href="#再临秦皇岛" class="headerlink" title="再临秦皇岛"></a>再临秦皇岛</h1><p>本来应该先讲第一次去秦皇岛的事的，但是我怕突然想起来的经历忘掉，这个事已经忘掉几周了，去找大河马的时候还想着要讲呢，但是一如既往，见面后那些都不重要了，当下的连接才是最重要的。</p><p>这次去我其实没考虑下不下雨什么的，就算是下雨我也要去，心中郁结的东西太多了，只有景色的变换这种程度的东西才能让我感觉好受一点。上午去上班的时候已经开始下雨了，我用淘宝闪购叫了一套雨衣，然后才出发，不过看样子当天也就下了那一会儿，其实那天不去上班直接出发就好了。等到公司我的皮手套已经湿透了，一拧能拧出黑色的水来。</p><p>下午四五点出发的时候没有雨，但我看路上会有，我就还是把雨衣穿着。走高速比上次走国道要舒服很多，而且现在这辆车的动力也充沛，足以应对各种情况。</p><p>到了第一个服务区，碰见一队摩旅的人，我停到旁边，但是他们没有过来打招呼的意思，我就独自抽着烟，休息一会儿。过了一会儿来了一个大爷，牵着一条狗，离了好几米远在打量我们这一堆摩托车。我感觉他一定会过来搭话，我就继续抽烟装深沉，一边注意他的动向。他转了一圈，然后还是过来找我了。话题是从什么开始的我没印象，不过大爷跟我聊起来之后，旁边那队人也围过来两三个随便聊了两句，他们好像是内蒙过来的。然后那队人就先走了，剩我跟大爷继续聊。大爷六十多岁了，弄了个房车，后面拉了一个踏板，出来环游的。他是那种开车到一个地方之后，然后就把摩托卸下来，然后骑着摩托当地转一转的玩法。像是那种拉着越野摩托在后面，开车到山里之后放摩托下来野的另一个版本。我当时跟大爷一拍即合，等我老了我也要这么搞。后面拖一个东西也可以，考一个C6的证就行。还聊了聊13年报废的解除，我听说是云南还是哪里说旅行用途可以延长两年，但是他去过云南了，好像说没这回事。我现在这辆时间还长，还有机会，能等。</p><p>下面两个停下的服务区就没这么多事儿了，每次遇见了刚才那一队摩友，看来大伙选择休息地点都差不多。在服务区看到了使用俯冲攻击打猫的燕子，我猜是附近有燕窝，燕子想把猫赶走。想起来之前在学校教学楼中间的花园，有鸟用同样的招数打我，还挺疼的。</p><p>后来骑着骑着就下雨了，大车也多起来了，一共就三个车道，右边两个车道都是大车，潮湿的地面被大车掀起漫天的水雾，我走最左道也很难走，视线不太好，右边全是大车我害怕，于是我就找了个时机走到最右侧车道，在两个大车中间跟大车同速度骑着。骑着骑着就会碰见慢速大车，然后我就跟着，左边是一辆辆呼啸超过去的大运，我同时也得不时地用手当雨刮器抹着镜片。当我慢速休息好了之后，就找机会超车，稍微快一点，然后累了继续右侧跟车慢速休息。这两小时走得我身心俱疲。</p><p>忘了是哪一段了，反正是天黑，看不清路面，没多少车，压到了一个坑，我当时整个车都飞起来，我感觉应该有十几二十厘米高，车速还不低，这一下真给我吓坏了，差点就人没了。想起来出发的时候左前方有面包车连续向右变道，我急刹但是路面有水，还是没避过，前轮撞到了面包车左后侧，好歹我控住车了没倒。面包车看起来也没事。</p><p>最后到秦皇岛的时候，雨下大了，还好有雨衣，不至于湿得太厉害。定了个便宜点的海景房，说一个人，老板还怀疑我，上来看了一眼。最后走的时候车钥匙还落上面了，叫老板下来给我拿了一趟。</p><p>总结：骑车还是小心点，但是我估计我仅限上述场景。毕竟我是黑名单系统，而不是白名单系统。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>motorcycle</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>motorcycle</tag>
      
      <tag>highway</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>不再刷刷</title>
    <link href="/2026/07/06/daily/stop-benefiting-the-platform/"/>
    <url>/2026/07/06/daily/stop-benefiting-the-platform/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近不想再打开手机就是微博了。</p><p>当我发现我打开手机，手指就瞬间点开微博的时候，我感觉到有点可怕。我的欲望消解直接指向了这个黄色的应用按钮。所有的闲暇时间，甚至是应该做点事情的时间，应该洗澡的时间，应该做饭的时间，应该练琴的时间，我总会在切换的缝隙里打开这类“刷应用”，任由其吸收我的欲望不断膨胀，将这缝隙一点点扩张，把我接下来要做的事渐渐地向后排挤。</p><p>“温水煮青蛙”，是的，我最近很喜欢用这个比喻，因为我已经在这变得滚烫的水中快要失去一些东西了。</p><p>所以我要改变一下这个条件反射，第一步是当我意识到我在刷的时候就回到桌面，先渐渐地戒掉刷瘾。驱动我做这件事的原因有两个，一个是内驱，一个是外驱。内驱是我想了很久的，渐渐地清晰的判断——我需要发呆的空闲，刷瘾让我不断地丢失目标，丢失计划，丢失想法，丢失现实。</p><p>端午前的一个周四还是周五，记不清日子了，那天忘记带手机了，我下楼就坐在路边，看着行人。看行人穿什么衣服，什么鞋子，体态如何，神态如何，也有同事的身影，他们都没注意到我，我感觉自己坐在了观众席，很神奇的感觉。当时抽的是荷花，这个我还记得，只剩两根了，也没钱去买。抽完了我就回想起小时候叠烟卡，摸索了两分钟重新习得了这个技能。然后脱下塑料膜，学着打响炮，这个有点难学，花了好几分钟才重新习得。这让我记忆的云层又拨开了一点。</p><p>还有一件事是前一两周刷的时候，看到了一篇讲平台的利益转化路径的文章。我简单描述一下，经济水平不高的人占了大多数，这些人身上有很多潜在需求，他自己可能没有意识到，所以不会去消费这一部分。而短视频迅速布满这些人群，占用了其大量的时间在平台里面浏览。他们的行为被算法捕捉，从而较为精准地推送需求，激活了他们内心潜在的欲望，从而激发了大多数人的一部分潜藏消费能力。</p><p>所以我将停止不断地刷。我不想把时间送给平台，我不想丢失我所拥有的东西，目标、计划、想法、现实，这些都是爱的基础，当海浪侵蚀掉基座，那上面的爱也将变得摇摇欲坠。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>daily</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>daily</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>想休息</title>
    <link href="/2026/07/03/daily/%E6%83%B3%E4%BC%91%E6%81%AF/"/>
    <url>/2026/07/03/daily/%E6%83%B3%E4%BC%91%E6%81%AF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天感觉好累。</p><p>身体上很累，连带着精神上也受到了很大的影响。干啥都不得劲，刷群聊记录，看b站视频，下楼抽烟，无时不刻不感觉到这种累。应该是健身但是没休息好吧，回去九点多十点，做完饭快十一点，洗洗睡十二点，早上再七点过一会儿起来，确实很累了。</p><p>但当我打开编辑器写这篇的时候，感觉好多了。原理我还没想清楚，可能是“把我的想法和感受记录下来”的这件事情让我感觉到比较舒服。这样说确实比较合理，身体的劳累所带来的精神上的负面累积，通过<code>记录</code>的手段得到了宣泄，从而让心灵得到了一定的放松。精神的痛苦减少了之后，身体的痛苦也暂且忽略了一部分，很神奇吧。</p><p>我开始怀疑自己做饭这件事情，当我没有那么多精力的时候，我是不是应该放弃自己做饭，而把精力转而投向我想做的事呢，我还有那么多事情没有做完，音乐的学习，没玩完的游戏，没看完的电视，没收拾完的屋子。又想起来老师说过的“压力来自于没有做完的事情”。</p><p>感到分身乏术，但是事情就在那里。只能一件一件地做，这周末就不出远门了，正好也要下雨。首要的事情是今天回去好好休息，拉上窗帘，不让阳光把我叫醒。既然养成了八点就会醒来的生物钟，那么就早点睡。早上起来煎个鸡蛋，煎个菜心，还有土豆。然后先收拾一部分屋子，堆积的杂物也会占据我精神上的空间。中午再炒个臊子，吃碗面去上班。下午办完事回来看情况，不过我估计回来就晚上了。晚上的话就直接休息，我现在最缺少的就是休息。剩下的杂物周天再收拾。最好能收拾完，这样下周起码不用面对杂物的挤占了，没做完的事也能少一件。音乐是终身的事情，不差这一会儿，游戏也需要好的精神状态才能享受，电视可以摸鱼看（</p><p>最近事情太多了，真的太多了，我只能在生活的缝隙里寻得喘息，就像DNF里那个最低级的红色药剂，级别稍微高一点就无济于事。健完身的我还像狂战一样开了狂暴血气，一直在掉血。</p><p>希望这周末能把状态调回来吧，peace</p><h2 id="PS"><a href="#PS" class="headerlink" title="PS"></a>PS</h2><p>下级生命药剂就这个<img src="/./../img/%E6%83%B3%E4%BC%91%E6%81%AF/image-20260703154206985.png" alt="image-20260703154206985">。这玩意现在变成绿色的了吗。。。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>daily</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>daily</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>摩托车回忆录-序章</title>
    <link href="/2025/04/07/motorcycle/%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/"/>
    <url>/2025/04/07/motorcycle/%E6%91%A9%E6%89%98%E8%BD%A6%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>”你能把人害死。“</p><h1 id="序言"><a href="#序言" class="headerlink" title="序言"></a>序言</h1><p>那是24年底有一次在接近家里的时候发生的事，那是我头几次在路上骑行。我碰见红绿灯后停在第一辆车的右前方，后面跟停了一个带娃的摩托大叔。要在人前起步，我略微有点心理压力，然后就熄火了。我一边感到抱歉和羞愧，一边迅速处理，打火起步。在路口过到一半，后面的大叔追赶上来，对我说：“你能把人害死！”然后加速走去，留给我后座女娃的凝视。</p><p>到现在我其实已经忘记了那小孩具体是什么表情，是开心？还是麻木？还是疑惑？只记得不是愤怒。她为什么不愤怒，我也不理解。后来还发生过几次起步熄火，但是没有人向我发出责骂的声音。</p><h1 id="一年多"><a href="#一年多" class="headerlink" title="一年多"></a>一年多</h1><p>创建这篇文章以来，已经过去了一年多。我的车也换到了第三辆，Triumph scrambler 400X。中间过渡的是龙嘉V咖250.</p><p>序言里说到熄火的事情，其实近期早上上班的时候也熄过一次火。那天早上挺热的，骑了三十分钟之后，在刚起步，升二档给油的时候突然熄火了，点不着，重开钥匙门也点不着。我就打开双闪慢慢推到边上，等了一分钟检查了一下机油，也没问题。这时候再点火就点着了，但是烟特别大，一股浓浓的汽油味。完事就好了。</p><p>现在再熄火的时候还是有一种挂不住脸的感觉，这种感觉应该是不会消失的，这是正常的情感反应。</p><p>这一年多以来，我骑了很多地方，发生了很多事，不过大体分为两个阶段，工作前和工作后。为了不忘记这些事，其实是能方便我更简单地重温这些事，我将在接下来的几期内容里，一一记录下来。这些回忆太珍贵了，以至于我现在回想起来满眼都是幸福。其实主要集中在工作前。因为工作对我的改变太大了，方方面面都是如此。不过这个留待以后再说。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>motorcycle</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>motorcycle</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>声音的重现-阅读笔记（一）</title>
    <link href="/2024/10/07/music/%E5%A3%B0%E9%9F%B3%E7%9A%84%E9%87%8D%E7%8E%B0-%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/"/>
    <url>/2024/10/07/music/%E5%A3%B0%E9%9F%B3%E7%9A%84%E9%87%8D%E7%8E%B0-%E9%98%85%E8%AF%BB%E7%AC%94%E8%AE%B0%EF%BC%88%E4%B8%80%EF%BC%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>对这本书有点兴趣，于是乎阅读一番，并开启此系列，做一些笔记。</p><h1 id="引言部分"><a href="#引言部分" class="headerlink" title="引言部分"></a>引言部分</h1><p>从音频到声音的重现包含了诸多的情感与智慧，要理解这一过程是极具挑战性的，因为它涵盖的领域充满了矛盾：人类多方面的感知与设备系统和技术性能之间的碰撞。其主观方面具有复杂性、灵活性、适应性，偶尔还兼具多变性。技术方面的特点包括设备强大的重现能力、性能的稳定性以及测量数据的可靠性等。</p><p>声音重放涉及很多场景，包括音乐节目、谈话节目、电影、电视、游戏的配音等等。在这些场景中，将传声器信号进行简单重放根本不能重现现场体验，必须要进行一定的处理。其第一个步骤是选择适当的传声器，并小心地布置在相关表演者的位置。第二个步骤是将录制的信号以多轨方式储存，然后按照适当比例进行混音。第三个步骤是在混录的过程中，采用多个物理或者虚拟旋钮，以增加或减少特定频率的能量，同时增添多种延时和混响等效果，从而提高声音品质。最后由母带工程师完成母带的制作，并转录到CD、DVD等介质上。而在LP密纹唱片母盘制作中，有些处理的幅度是相当大的，例如，单声道低频、动态压缩、唱片中心圈附近的高频衰减以及种种用以应对介质局限性的手段。数字媒体无需这么显著的处理，但是母带工程师回通过监听扬声器来调整动态范围和带宽以适应听众的要求。<strong>在这整个过程中，每个人都在筑造着结果，不能缺少任何环节，这就是艺术创造。</strong> <em>唯一的问题是，在未来当我们在别的地方重放这些节目时，由于种种原因，听到的声音和先前制作的不尽相同，很遗憾这是经常发生的事。</em></p><p>听众情感的源头是艺术本身，是音乐，是电影，而不是音频硬件。很难想象，听众会对扬声器的驱动单元产生情感，但是如果没有好的音频硬件，听觉体验会大打折扣。因为听众无法了解原始声音的真实本质，没有人可以说“这听起来就是它应该有的样子”。但是听众通常会在喜欢与不喜欢的尺度上表达自己的态度，而这些观点往往带有感情色彩。</p><p>因此，诸如愉悦度和偏好度等描述词在评级方面与准确度和保真度—样重要。但这么做可能会破坏原始现场演出的纯粹性。幸运的是，听众可以觉察出非自然声与失真，也可以辨别出作品的好与坏，能够做出毫无偏见的评价。如果对于正确的声音只有模糊概念的话，听众只能辨别什么是错误的。于是“没有问题”变成了“优秀”的衡量标准。在本书结尾，我们可以看到卓越的技术如何同感知上的精确与情感上的满足产生高度联系。当我们进行聆听时，会认识到这—点。</p><p>本书包括以下概念：</p><ul><li>引起听者反应的感知的量度</li><li>理解起主导作用的心理声学法则</li><li>发展录音&#x2F;重放方法与设备，从而将听众反应最好的感受最大化，同时将负面影响最小化</li><li>鼓励产业中的音乐和电影制作及消费级的声音重放共享同样的性能标准和系统结构，从而让听众领略到艺术作品的原始意图</li></ul><h1 id="第一部分-第一章-声音的重现"><a href="#第一部分-第一章-声音的重现" class="headerlink" title="第一部分-第一章 声音的重现"></a>第一部分-第一章 声音的重现</h1><h2 id="1-1-哲学的观点"><a href="#1-1-哲学的观点" class="headerlink" title="1.1 哲学的观点"></a>1.1 哲学的观点</h2><blockquote><p>斯特拉文斯基认为，“和理想的立体声唱片相比，我们如何还会继续喜欢差强人意的现场演出（音乐厅）呢（1962年评论，1973年 Dougharty引用)?”MiltonBabbitt 也有过类似激进的观点:<br>“当人们可以随时坐在家里舒适宜人的环境中欣赏喜爱的音乐时，我很难相信他们还会愿意到音乐厅忍受心智、其他观众以及身体的折磨去捕捉稍纵即逝的现场演奏。就像人们聚集在蹩脚的大厅里阅读投影在屏幕上的小说一样，我无法想象如今的文学将如何发展”(Gould，1966 )。</p></blockquote><p><em>我不认同他的比喻，但这的确是大势所趋，现场在音乐欣赏中所占的比重会显著降低，电子设备回放将会成为绝对主流。</em></p><p>在此我们强调的观点是，“声音重现并不是简单的复制，而是对原始声音不同形式的创新，声音重现的可能性转变了声音的生产方式”( Sterne，2003，220页)。声音制作的过程将引导声音重现进入艺术创造全新的阶段。捕捉“现场”表演的精髓不再是唯一目标。电影将这一理念发展到了相当的高度。声音重现不仅仅是“高度逼真性”，还包括了极富幻想的各个方面。只有想不到没有做不到。一架音量微弱的羽管键琴的声音经过制作，能够和75件乐器组成的管弦乐队的声音相抗衡。</p><p>因此声音重现与人的本能结合在一起去“填补空白”，提供正确的信息以激发人们的感知，使体验更加完善。它绝对不是一个机械的“采集、存储、重现”的过程。除了音乐本身以外，在音乐产品制作过程中，也要使用相当的艺术和技术手段。<br>Sterne ( 2003）进一步解释说，“正如许多电影与摄影评论家所言，真实感是美学创造，就像我们所谈论的其他媒体的作用一样（241页)。”具体到声音录制，“录音远远不是实况的复制，而是一次‘再创作’( 242页)。”录音的目的并非模仿，而是特定的听音体验的创造。显然，这一点在重现声音的方向感和空间感中得以体现。<br>在过去数十年中，人们先从最初的单声道( mono )，后来是立体声( stereo )中获得乐趣。直到近年来才出现了多声道格式的音乐，它在某种程度上为我们带来了更真实的全方位空间感受。由于被音乐和电影中新奇的东西所吸引，社会似乎降低了对它的期望值，人们适应了那些还不够好的格式，并且乐此不疲。新技术的发展要经历“磨合期”才能被人们逐步接受。许多伴随着单声道成长起来的人们早已抛弃或忘记了三维声场，他们常常认为立体声根本没有必要，毫无价值。现在多声道音频方案面临着同样的麻烦。音频专业人士也要经历“磨合期”，他们必须学会用谨慎态度与审美品位使用这些新格式。</p><p>同时人们对于数字音频可能存在缺陷产生了担心。这种担心不是没有道理的。<strong>一些老式模拟磁带转换成了数字格式，而这些并非原版母带，原版母带可能已经遗失或被抹掉重新使用了。LP母带是用来驱动刻刀来制作LP母盘的。似乎当时重要的决策者们认为LP是音频信号传输发展的终点站，于是在母带上应用一些预失真处理弥补LP硬件缺陷，因此在数字设备上播放这些录音时无法取得最好的效果，其艺术性大打折扣。</strong>这是一个关于旧技术向新技术以一种特别的方式逆袭的例子。也许这些都属于形而上学的争论。</p><h2 id="1-2-录音与录制的音乐"><a href="#1-2-录音与录制的音乐" class="headerlink" title="1.2 录音与录制的音乐"></a>1.2 录音与录制的音乐</h2><p>声音重放影响音乐本身。LP唱片的3‘15“长短迫使演奏方式发生改变，为了录音的需要而缩短爵士即兴演奏的时间。艺术家们在表演中多次反复后，这些即兴演奏会变得程式化，实际上不再是即兴演奏了。</p><p>在爵士乐发展过程中形成的早期录音作品也同样遭遇到了录音上的困难。频谱和动态限制使钢琴与鼓等乐器的最好音色无法充分展现，只能使用替代乐器。现场演奏有时也开始使用这些替代乐器，从而影响到了演奏风格。例如,电贝司的打弦就是为了尽量减少令人厌烦的低频，同时保留木贝司的基本音色。<br>Katz( 2004）说:“即使进入20世纪50年代，低音鼓仍然是个难缠的角色( 81页)。”(在录音室通常的处理方法是将其用毛毯包裹起来。)Katz解释如下:<br>“无论在法国、美国或者世界上其他什么地方，大部分听众是通过录音来了解爵士乐的。他们听到的爵士乐，都是根据媒介性质进行过加工处理，在某种程度上是有失真的。因此，录音技术上的优势与限制不仅影响了爵士乐的表演实践，而且影响着听众对爵士乐的理解和期待，这些听众中还有一些是爵士乐的表演者和作曲家〔84页)。”</p><p>录音对古典音乐的影响也不容小觑。在现场表演中，观众静静地等待，音乐家略作停顿，缓举乐弓，身体前倾，然后开始演奏。由于缺少视觉感受，这样的停顿如果出现在录音作品中就成了“沉寂”。所以录音作品中的连续性更强。小提琴演奏中颤音的使用频率比过去有所提高。Katz ( 2004)认为这与录音的影响有关，他在自己写的书中还附上了几张实例CD。</p><p>今天，我们利用其他录音的部分素材来制作新的录音作品。LP时代的DJ发明了“搓盘”技术，将一张唱片放在留声机唱针下面，然后手动控制唱片使一段音乐重复、倒转并变化其速度。它被用于某种风格的音乐中。数字“采样”，就是对已有录音片段的节选，是一些数字键盘乐器中所使用的技术，在许多流行音乐的剪辑中也会使用这种手段。用音乐术语来说，它是抽象或者超现实主义艺术，而无现实来源，完全是录音室中的产物。<br>音乐创作、重放技术与听众的期待与喜好之间将继续相互作用。Katz说:“录音并不是一种驱使用户行为的神秘力量，最终我们能够控制录音的影响。人类应用录音技术已经有一个多世纪了，毋庸置疑，它将继续作为一种重要的音乐力量，人们也将继续面对其优势与不足（191页)。”本书的讨论涉及音频产业、音乐以及电影的发展。我们将通过多种途径改进录音技术，以更卓越更可靠的方式传播艺术作品。我们还将另辟蹊径，力求在艺术中融入新的元素。</p><h1 id="结语"><a href="#结语" class="headerlink" title="结语"></a>结语</h1><p>决定一章一期进行更新。下次再见啦。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>music</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>sounding</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>EQ学习笔记-1</title>
    <link href="/2024/09/23/music/mixing/EQ%E7%9B%B8%E5%85%B31/"/>
    <url>/2024/09/23/music/mixing/EQ%E7%9B%B8%E5%85%B31/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>开始记录EQ学习的笔记了。</p><p>前两天读了一篇Midifan的文章，讲了EQ的十种常见的使用误区，翻译自<a href="https://www.gearnews.com/the-10-most-common-equalizer-mistakes/">The 10 most common Equalizer Mistakes</a>，有些收获，浅浅地记录一下。顺带一提，原文是从使用误区上说的，强调的是“没有做什么”，我觉得“要做什么”的逻辑更为直白，所以将采用“要做什么”的逻辑记录。</p><h2 id="1-熟悉不同类型的均衡器"><a href="#1-熟悉不同类型的均衡器" class="headerlink" title="1.熟悉不同类型的均衡器"></a>1.熟悉不同类型的均衡器</h2><p>比较基础，但是可以记录一下。</p><p>根据这篇文章，滤波器的种类有以下几个：</p><ul><li>低切滤波器（高通滤波器）。低切滤波器一般用于去除截止频率以下的内容，工作室常见的截止频率大约为80Hz（不包括底鼓贝斯等低频通道）。低频区域可能包含一些低频隆隆声，脚步声等机械噪音，去掉会让声音更干净。</li><li>可调节参数的中频区域EQ（Parametric EQ，可调节参数有Q值、频率、增益&#x2F;衰减，这三个参数决定了钟形曲线的宽度位置以及高度，因为调节的形状是钟形曲线，所以也叫钟形滤波器）</li><li>高频搁架滤波器（high shelf，用于高频提升）。一般用于声音的甜美化（超高频区域的些许增益，这部分也被称为空气声）。</li></ul><h2 id="2-消除录音的谐波震动频率"><a href="#2-消除录音的谐波震动频率" class="headerlink" title="2. 消除录音的谐波震动频率"></a>2. 消除录音的谐波震动频率</h2><p>每个乐器和麦克风都有一定的共振频率，在录音的时候形成<strong>共振峰</strong>。这种共振峰会积蓄大量的能量，掩蔽掉信号的其他部分，进而影响乐器音色。所以，如果用麦克风录音的话，一定先找一找录音里面有没有共振峰，并对其进行衰减。这种衰减过程一般使用Parametric EQ来进行。如果能听出来某个频率有问题最好，不能的话也可以利用窄带宽EQ扫频来寻找<strong>相对更刺耳</strong>的频点。然后削减3-6dB的量就差不多。</p><h2 id="3-不要随意给某个元素的某个频段增益"><a href="#3-不要随意给某个元素的某个频段增益" class="headerlink" title="3. 不要随意给某个元素的某个频段增益"></a>3. 不要随意给某个元素的某个频段增益</h2><p>时刻注意你提升的某个频段是否会掩盖掉其他乐器的重要音色部分。文中提到：</p><blockquote><p>处理混音的第一步应该是实现透明且平衡的混音。得到这个目标最简单的方式通常不是增强你想要听到的声音，而是使用前文中描述的方法减弱你不想听到的声音。</p></blockquote><h2 id="4-要注意到频率间的空隙"><a href="#4-要注意到频率间的空隙" class="headerlink" title="4. 要注意到频率间的空隙"></a>4. 要注意到频率间的空隙</h2><p>我们在真实世界中用耳朵聆听声音的时候，能够准确地分辨来自不同方向、发出不同声音的自然声源。但是现在大部分数字音乐文件都是立体声。要在两个维度里把所有的乐器安排好，让他们都能被清楚听到，是很有挑战性的事情。只有立体声相和深度可以调整。</p><p>尤其是对于底鼓和贝斯这两个乐器来说，挤在立体声里可能很容易出现问题，因为他们声相通常位于中心并且频率相近。假设底鼓的共振频率为80Hz，贝斯音色特征频率在60Hz，那么可能他们都无法被清晰地听到，并且变得浑浊。</p><p>所以需要给他们的频率之间留下间隙。在上述例子中，我们可以试着在60Hz处对贝斯进行削减并在50Hz处给点增益，对80Hz的底鼓进行衰减，增益给到100Hz，这样频率分离得更开，就能更好地共存（原文用的融合，但比起融合，我觉得共存更贴切，而且我很怀疑这个频率的例子，他到底在混哪种音乐）。</p><p>他也给了一个表，常见的频率分布范围，暂且放在这里：</p><table><thead><tr><th><strong>乐器名称</strong></th><th><strong>频率范围</strong></th></tr></thead><tbody><tr><td>演唱型人声</td><td>80 Hz - 12 kHz</td></tr><tr><td>说话语音，基础频率（男声）</td><td>120 Hz</td></tr><tr><td>说话语音，基础频率（女声）</td><td>240 Hz</td></tr><tr><td>辅音</td><td>1.6 - 6 kHz</td></tr><tr><td>嘶嘶声</td><td>5 - 8 kHz</td></tr><tr><td>低音鼓 (腔体共振)</td><td>50 - 150 Hz</td></tr><tr><td>低音鼓 (敲击声)</td><td>1 - 4 kHz</td></tr><tr><td>军鼓 (持续音)</td><td>80 - 500 Hz</td></tr><tr><td>军鼓 (线圈)</td><td>谐波高至 12 kHz</td></tr><tr><td>踩镲 Hi-hat</td><td>高至 15 kHz</td></tr><tr><td>筒鼓 Toms (持续音)</td><td>70 - 120 Hz</td></tr><tr><td>筒鼓 Toms (触发音)</td><td>高至 7 kHz</td></tr><tr><td>钹 Cymbals</td><td>高至 20 kHz</td></tr><tr><td>原声吉他 (基础频率)</td><td>82 - 1174 Hz</td></tr><tr><td>原声吉他 (谐波频率)</td><td>高至 12 kHz</td></tr><tr><td>电吉他，音箱拾音 (基础频率)</td><td>82 - 1174 Hz</td></tr><tr><td>电吉他，音箱拾音 (谐波频率)</td><td>高至 7 kHz</td></tr><tr><td>电贝斯（四弦，基础频率）</td><td>41 - 343 Hz</td></tr><tr><td>电贝斯（四弦，谐波频率）</td><td>高至 5 kHz</td></tr></tbody></table><h2 id="5-不要过度处理"><a href="#5-不要过度处理" class="headerlink" title="5. 不要过度处理"></a>5. 不要过度处理</h2><p>“当你过多地使用EQ的时候，声音不一定会变得更好”。EQ最初发明的时候是要成为一种矫正工具的，主要用于处理在录音过程中造成的失真。而不是一种声音调整的工具。</p><p>不过，如果将EQ作为效果器使用，那么本条就无关紧要了。</p><h2 id="6-过度提升高频"><a href="#6-过度提升高频" class="headerlink" title="6. 过度提升高频"></a>6. 过度提升高频</h2><blockquote><p>人声应该在混音中处于最重要的位置，吉他段落应该融入混音中，军鼓需要听起来有冲击力。想要得到这些结果非常的简单 —— 只需要把所有的高频都调大即可，不幸的是，这可能正是造成灾难的源头。</p><p>提高人声轨道中的高频意味着提高嘶嘶声中的 “嘶” 音。如果对这些内容的高频进行过度地提升，这个声音会变得非常烦人，需要使用 de-esser 来对其进行修复。同样地，如果高频提升过多，钹和镲片会听起来非常的刺耳，会使你的混音失去平衡。这就是为什么应该控制自己想要在所有的轨道中提升高频的想法。</p></blockquote><h2 id="7-不要提升原始音频中不存在的频率（一般都不会吧）"><a href="#7-不要提升原始音频中不存在的频率（一般都不会吧）" class="headerlink" title="7. 不要提升原始音频中不存在的频率（一般都不会吧）"></a>7. 不要提升原始音频中不存在的频率（一般都不会吧）</h2><blockquote><p>如果你尝试提升低音鼓 12 kHz 位置的频率，很可能不会得到任何变化 —— 当然也不会影响低音鼓的音色。那是因为这个乐器在这个频率范围内并不包含任何有用的音色信息。EQ 均衡器仅应该用来提升源信号中已经存在的频率。提升其它频率（如低音鼓中的高频）只会让其产生更多的噪音和失真，因为你所做的只是增加信号的底噪，无法对原始音色进行调整，同时还浪费了一个可以用于其它用途的 EQ 频段。</p></blockquote><h2 id="8-不要在录音过程中过度使用EQ"><a href="#8-不要在录音过程中过度使用EQ" class="headerlink" title="8. 不要在录音过程中过度使用EQ"></a>8. 不要在录音过程中过度使用EQ</h2><p>很简单，保留原始材料，你后面想怎么修怎么修，先修过了，再想换方法就不可能了。</p><h2 id="9-正确地使用图形EQ均衡器"><a href="#9-正确地使用图形EQ均衡器" class="headerlink" title="9. 正确地使用图形EQ均衡器"></a>9. 正确地使用图形EQ均衡器</h2><p>他说的图形EQ是这种：</p><p><img src="/img/EQ%E7%9B%B8%E5%85%B31/6519_1663595471_thumb.jpg" alt="图形EQ均衡器1"></p><p>很像播放器给你提供的那种EQ，只能调整固定频点上的增益。</p><blockquote><p>与参数 EQ 均衡器相反，图形均衡器 主要用于现场声音应用场景中的 房间补偿 和 反馈回授抑制。不太适合在工作室场景中对单一信号进行处理。</p><p>图形 EQ 之所以被称之为 “图形（graphic）”，因为它们对整体 EQ 曲线提供了便捷的可视化显示。典型的 1&#x2F;3 倍八度音阶的均衡器提供了 31 个可调整的 EQ 频段，每个频段都配备了独立的衰减&#x2F;提升滑块。与参数均衡器相比，你无法将频段选择到特定的频率上。一种常见的解决方法是对想要调整的频率点周围的频段进行调整，在所需调整的频率周围形成一条小曲线。<br>图形均衡器还有另外一个主要的缺点：一旦将其插入至信号流中，信号总是会通过 31 个滤波器阵列进行处理，因为独立的频段无法单独停用。因此，每个频段都有可能会增加一点噪声、失真和相位偏移，这些结果都会累加并最终反应在整体的信号中。</p><p>现场音频工程师依靠图形均衡器来调整 PA 系统以适应现场环境特点，或用来防止监听扬声器的反馈及回授。由于前文中所描述的缺点，它们不太适合用来做录音和混音工作。</p></blockquote><h2 id="10-不要过度依赖EQ曲线的视觉显示"><a href="#10-不要过度依赖EQ曲线的视觉显示" class="headerlink" title="10. 不要过度依赖EQ曲线的视觉显示"></a>10. 不要过度依赖EQ曲线的视觉显示</h2><p>多用耳朵去听，聆听才是最重要的。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>music</category>
      
      <category>mixing</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>mixing</tag>
      
      <tag>EQ</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>记录一次TombRaider卡死的处理</title>
    <link href="/2022/01/27/game/bug/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E4%B8%80%E6%AC%A1TombRaider%E5%8D%A1%E6%AD%BB%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86/"/>
    <url>/2022/01/27/game/bug/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E4%B8%80%E6%AC%A1TombRaider%E5%8D%A1%E6%AD%BB%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>@<a href="%E7%9B%AE%E5%BD%95">TOC</a></p><h1 id="记录一次TombRaider卡死的处理"><a href="#记录一次TombRaider卡死的处理" class="headerlink" title="记录一次TombRaider卡死的处理"></a>记录一次TombRaider卡死的处理</h1><ul><li>适用场景<br>  该处理方法适用于任何无法鼠标操作但是可以键盘输入的情景</li></ul><h2 id="情景"><a href="#情景" class="headerlink" title="情景"></a>情景</h2><ol><li>古墓丽影卡死，并且窗口置顶，<code>Alt</code>+<code>F4</code>也无法停止，任务管理器无置顶，所以无法用鼠标操作强制关闭TombRaider</li><li>任务栏可以置顶，并且悬停有正常的预览界面</li></ol><h2 id="处理"><a href="#处理" class="headerlink" title="处理"></a>处理</h2><p>使用<code>powershell</code>+进程管理相关命令解决</p><ol><li><p>我的情况可以开始点击<code>terminal</code>（Windows商店的一个终端，很好用），然后开始下一步。更普适的解决方案可能是<code>Win</code>+<code>R</code>调出“运行”，然后输入”powershell”（”cmd”应该也行），运行。</p></li><li><p>命令为</p> <figure class="highlight arduino"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs arduino">Get-<span class="hljs-built_in">Process</span> -Name <span class="hljs-string">&quot;Tomb*&quot;</span> | Stop-<span class="hljs-built_in">Process</span><br></code></pre></td></tr></table></figure></li><li><p>命令不需要我解释，不懂含义并感兴趣的请自行谷歌。</p></li></ol><p>问题解决。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>game</category>
      
      <category>bug</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>bug</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>vscode intellisense not working vscode 语法检查 工作不正常 [bug记录]</title>
    <link href="/2021/06/10/c++/c-intellisense/"/>
    <url>/2021/06/10/c++/c-intellisense/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>@<a href="%E7%9B%AE%E5%BD%95">TOC</a></p><h1 id="c-c-intellisense-not-working"><a href="#c-c-intellisense-not-working" class="headerlink" title="c&#x2F;c++ intellisense not working"></a>c&#x2F;c++ intellisense not working</h1><h1 id="项目场景："><a href="#项目场景：" class="headerlink" title="项目场景："></a>项目场景：</h1><p>Vscode版本：1.56.2</p><p>我在使用<code>Vscode</code>进行<code>c/c++</code>开发</p><p>我同时在使用<code>Gitlens</code>插件，并在一个<code>Workspace</code>中进行操作</p><h1 id="问题描述："><a href="#问题描述：" class="headerlink" title="问题描述："></a>问题描述：</h1><p>此时在<code>vscode</code>中，c&#x2F;c++插件的<code>Intellisense</code>模块工作不正常，无法实时分析你的代码问题并显示到<code>Problems</code>中。</p><h1 id="原因分析："><a href="#原因分析：" class="headerlink" title="原因分析："></a>原因分析：</h1><p>我尝试过很多办法，配置<code>compilerPath</code>,<code>C_Cpp.default.intelliSenseMode</code>,更换各种编译器等等，都无法解决。直到我将目光投向<code>workspace</code>。</p><p>因为太多办法尝试过之后都无果，我甚至怀疑是电脑的问题，准备发Issue，但是我尝试着开了个新folder，随便写了个文件，<code>Intellisense</code>正常了。于是我将目光投向<code>workspace</code>，发现如下问题。</p><figure class="highlight prolog"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs prolog"><span class="hljs-string">&quot;folders&quot;</span>: [<br>&#123;<br><span class="hljs-string">&quot;path&quot;</span>: <span class="hljs-string">&quot;../&quot;</span>,<br>&#125;,<br>&#123;<br><span class="hljs-string">&quot;gitlens&quot;</span>*************************<br>&#125;<br>],<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>Folder里面<code>gitlens</code>的配置项。我去掉<code>gitlens</code>的配置项之后就没问题了，同时我也测试了增加别的文件夹，发现没问题，只是<code>gitlens</code>的配置项有问题。</p><h1 id="解决方案："><a href="#解决方案：" class="headerlink" title="解决方案："></a>解决方案：</h1><p>修改你的<code>workspace</code>配置文件，删除<code>folders</code>中的<code>gitlens</code>相关配置项。</p><p>具体<code>gitlens</code>配置项长什么样子我忘了，我只有一个项目出过这个问题。当时也没有备份文件。（谁会去备份问题文件啊</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>c++</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>c++</tag>
      
      <tag>vscode</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>方舟服务器 升级失败 服务器数据迁移</title>
    <link href="/2020/03/17/game/ark-server/"/>
    <url>/2020/03/17/game/ark-server/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h1><p>由于受朋友的鼓动，加上Steam的80%减价，入手了<code>Ark:Survival Evolved</code>，方舟：生存进化，成功成为Ark废人之一。为了和老铁们一起打游戏，用<code>Ark server manager</code>傻瓜式搭建了ark服务器。又因为没有公网IP，所以用白嫖的服务器搭建了内网穿透，把服务放到了公网上，终于和铁子们快乐地玩上了ark。</p><p>可是好景不长，Ark客户端他更新了一个大版本，从之之前的<code>v306</code>更新到了<code>v307</code>，而我服务器上的游戏版本还是<code>v306.81</code>，导致朋友们无法搜到我的服务器了。</p><p>这不行啊，为了可以继续开心玩游戏，我找了好多办法，终于解决了，现在分享给大家，让有这方面需求的人可以少走弯路。</p><h1 id="解决方案"><a href="#解决方案" class="headerlink" title="解决方案"></a>解决方案</h1><p>一般情况下，直接使用<code>Ark server manager</code><em>（以下称ASM）</em> 自带的更新按钮。但是如果你在输出的进程中发现如下字样(大概是这样，我已经把旧的配置文件删掉了，没法再现，要再现可能得等下一个大版本)</p><figure class="highlight pgsql"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs pgsql">[UPDATER] <span class="hljs-built_in">new</span> <span class="hljs-keyword">version</span>: <span class="hljs-keyword">FALSE</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>那就说明你的自带更新功能有点小问题。我的解决方法是重新开一个服务器，然后把老服务器的数据迁移到新的服务器。</p><p>开新服的办法我就不用说了，网上有别的教程，我过几天可能会把我开服的过程记录一下。</p><h1 id="迁移方法"><a href="#迁移方法" class="headerlink" title="迁移方法"></a>迁移方法</h1><p>&#x3D;&#x3D;<strong>重点来了</strong>&#x3D;&#x3D;：<br>老服务器所有的<strong>玩家信息</strong>和<strong>备份</strong>包括当前的<strong>地图信息</strong>都保存在如下路径中</p><figure class="highlight gauss"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs gauss">你的服务器安装位置\ShooterGame\<span class="hljs-built_in">Saved</span>\SavedArks<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>其中包括</p><table><thead><tr><th>文件名</th><th>作用</th></tr></thead><tbody><tr><td>地图名称.ark</td><td>所有玩家创作的结晶</td></tr><tr><td>代号.arkprofile</td><td>UID为代号的玩家数据信息</td></tr><tr><td>代号.png</td><td>UID为代号的玩家图标</td></tr><tr><td>代号.profilebak</td><td>UID为代号的玩家数据信息备份（应该是吧，我从后缀猜的）</td></tr><tr><td>代号.arktribe</td><td>ID为代号的部落信息文件</td></tr><tr><td>***.bak</td><td>直接是某种备份</td></tr></tbody></table><p>只要将这个文件夹里的所有上述文件都移动&#x2F;复制到你新的服务器的相同目录下就完成服务器的信息迁移了。</p><p>注：为了保险起见，也可以把这个文件夹上级目录的<code>Config</code>文件夹也替换掉，这里面是游戏的一些配置，我当时为了保险也换掉了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>game</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>game</tag>
      
      <tag>transfer</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Ubuntu安装记录及先安装linux(ubuntu)后安装windows的忠告</title>
    <link href="/2019/03/11/linux/ubuntu-linux-windows/"/>
    <url>/2019/03/11/linux/ubuntu-linux-windows/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>@<a href="%E7%9B%AE%E5%BD%95">TOC</a></p><p>具体安装时间我本人也不记得了，当时折腾了好久。先是成功安装了18.04，但是初次接触ubuntu，我自认为搞坏了，重装了一次，然后蓝牙出问题，WLAN无法连接，拨号播不了。于是一狠心备份了windows的重要文件，然后安装了纯ubuntu系统，16.04LTS。这其中还有一段故事，我在18LTS上各种配置，vscode，vim，还想弄个Vmware，但是都因为兼容问题有些尬。于是安装纯ubuntu系统的时候，我选择了16LTS。</p><h2 id="一、安装"><a href="#一、安装" class="headerlink" title="一、安装"></a>一、安装</h2><p>根据我的经验，安装ubuntu系统有3种方式，接下来一一简单说明。</p><h3 id="通过虚拟机安装"><a href="#通过虚拟机安装" class="headerlink" title="通过虚拟机安装"></a>通过虚拟机安装</h3><p>很简单，直接去Ubuntu<a href="https://www.ubuntu.com/download/desktop">官方网站</a>下载镜像，可以去最新的版本页面下载最新的镜像文件（我这个时候是18LTS），也可以去下载<a href="https://www.ubuntu.com/download/alternative-downloads">比较旧的版本</a>。</p><p>下载好镜像文件之后，任意使用<strong>Vmware</strong>或者<strong>VirtualBox</strong>安装，这个网上有详细教程我就不一一赘述了。</p><h3 id="通过启动U盘或者光盘安装"><a href="#通过启动U盘或者光盘安装" class="headerlink" title="通过启动U盘或者光盘安装"></a>通过启动U盘或者光盘安装</h3><p>先下载UltraISO（软碟通）工具，将下载好的镜像文件通过UltraISO打开，插入U盘，写入硬盘映像，然后重启电脑，进入BIOS，用UEFI方式启动U盘，然后跟着系统的引导，可以试用，或者安装。</p><h3 id="在windows下的linux子系统"><a href="#在windows下的linux子系统" class="headerlink" title="在windows下的linux子系统"></a>在windows下的linux子系统</h3><p>windows也开始支持linux系统了，在应用商店里搜索想要的linux系统，安装打开就行。但是只有命令行界面。当然有大佬可以通过一些高级操作，完成图形化，有兴趣可以去搜索一下。</p><h2 id="二、安装的注意事项"><a href="#二、安装的注意事项" class="headerlink" title="二、安装的注意事项"></a>二、安装的注意事项</h2><p>一般人由于使用的需要，不会使用纯Ubuntu系统，都会采用双系统的方式安装，比如windows下虚拟机按装，或者windows下的linux子系统，又或者都直接安装到硬盘上。由于前二者较简单，不做赘述，<strong>我要提醒的是</strong>,直接在硬盘上安装双系统的时候，难免会遇到引导问题。如果是先安装windows再安装linux的时候还好说，ubuntu的grub2可以完美解决引导问题。<strong>如果是先安装linux再安装windows系统的话，特别要注意引导问题</strong>。后按装windows的时候，如果不小心（我也还不知道如何避免），会覆盖原来linux系统的引导记录，<strong>然后你的linux系统就找不到了（躺）</strong>（别问我怎么知道的）。</p><p>如果不幸犯了这样的错误，别慌，拿出做好的ubuntu系统安装盘，进入try模式，想办法连上网，打开Terminal，执行以下操作：</p><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash"><span class="hljs-built_in">sudo</span> apt-add-repository ppa:yannubuntu/boot-repair<br><span class="hljs-built_in">sudo</span> apt-get update<br><span class="hljs-built_in">sudo</span> apt-get install boot-repair<br>boot-repair<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>安装成功之后跟着引导走就可以了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>linux</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>linux</tag>
      
      <tag>windows</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
